教局游說學校簽不操練約章

教局游說學校簽不操練約章

5,530
■TSA關注組何美儀（左二）指教局態度令人失望。
適中字型
較大字型
■TSA關注組何美儀（左二）指教局態度令人失望。

【TSA擬復考】
【本報訊】檢討小三TSA的委員會早前建議明年全面復考，教育局近日分別會見多個辦學團體，游說簽訂不操練約章，圖令家長「收貨」接受復考。TSA關注組發言人何美儀質疑TSA嚴重扭曲，非一紙約章可挽救，又指教育局、辦學團體、學校及家長之間已失去互信，「你鋸完我一頸血，要我信你唔會再捅一刀」，堅持先叫停小三復考。

關注組斥扭曲問題
教育局局長吳克儉昨先後會見兩批家長組織，家庭與學校合作事宜委員會及十八區家長教師會聯會表態支持復考、家校合作事宜委員會主席湯修齊認同TSA數據對評估有正面作用，但關注功課量過多及操練問題，已向吳克儉建議優化相關指引。
身兼辦學團體道教聯合會學務部主任的湯修齊透露，教局已分別會見各辦學團體，研究簽訂約章或類似措施，承諾轄下學校不操練TSA及不比較學校成績，盼藉此減低家長憂慮，據他所知辦學團體大多反應正面。
不過，緊接其後會見吳克儉的數個反對TSA家長組織代表，形容當局態度令人失望，炮轟吳不尊重家長意見和經驗，一味搬「請信任校長及老師」和「請尊重教育專業」作為擋箭牌，但無實際措施制止操練。何美儀指，會面中唯一清晰得到的訊息是，當局至今未決定是否復考TSA。何表明「不收貨」，強調撐復考的十八區家教會「不代表我」，又質疑所謂約章與當局曾發出的不操練通告同欠約束力；當局一日未處理TSA扭曲的問題，就不應草率復考。
■記者周婷

上一則
涉與梁天琦打鬥 《大公報》記者被捕

下一則
兩警涉洩兇殺案機密 與商人遭廉署起訴